\documentclass{article}
\renewcommand{\vfill}{\vspace*{\fill}}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
\usepackage[a4paper, total={7in, 10in}]{geometry}
\usepackage{listings}
\graphicspath{ {./} }
\title{Projekt pierwszy, wskaźnik giełdowy MACD}
\date{}
\author{Gerard Wiśniewski}
\begin{document}
\maketitle
\section{Wprowadzenie}
Celem projektu było zaimplementowanie wskaźnika giełdowego MACD, wykorzystując język programowania python albo C++.
Wskaźnik jest sprawdzany na danych dwóch walut: jen japoński, LTC.\\
Do implementacji wskaźnika wykorzystano język Python i pakiet matplotlib.\\
Symulacje zostały przeprowadzone zaczynając z tysiącem jednostek.\\
Symulacja dla jena japońskiego zarobiła około 9.5\%, a symulacja dla LTC zarobiła około 4096.5\%\\
\vfill
\begin{figure}[h]
    \centering
    \subfloat[jen japoński]{{\includegraphics[width=7.5cm]{YenPrice.png} }}%
    \qquad
    \subfloat[LTC]{{\includegraphics[width=7.5cm]{LTCPrice.png} }}%
    \caption{Wykresy wartości jena japońskiego i LTC z 1000 dni}%
    \label{fig:example}%
\end{figure}
\vfill
\newpage

\section{Analiza}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \subfloat[jen japoński]{{\includegraphics[width=7.5cm]{YenPriceMACD_Signal.png} }}%
    \qquad
    \subfloat[LTC]{{\includegraphics[width=7.5cm]{LTCPriceMACD_Signal.png} }}%
    \caption{Wykresy MACD dla jena japońskiego i LTC z 1000 dni}%
    \label{fig:example}%
\end{figure}
\vfill
Na wykresach z 1000 dni ciężko zauważyć przecięcia sygnałów, dlatego do analizy wykorzystam wykresy z 40 dni.\\
\vfill
\begin{figure}[h]
    \centering
    \subfloat[Wykres kursu jena japońskiego z 40 dni]{{\includegraphics[width=7.5cm]{YenPrice40.png} }}%
    \qquad
    \subfloat[Wykres wskaźnika MACD dla wartości jena japońskiego z 40 dni]{{\includegraphics[width=7.5cm]{YenPrice40MACD_Signal.png} }}%
    \label{fig:example}%
\end{figure}\\
Można zauważyć, że przed wzrostem wartości jena, wskaźnik MACD przecina SIGNAL od dołu, co jest sygnałem do zakupu akcji,
a gdy akcje zaczynają spadać następuje odwrotna sytuacja.\\
\vfill

\section{Wnioski}
Domyślnie algorytm daje sygnał do sprzedaży i zakupu gdy linie SIGNAL i MACD się przecinają,
lecz zmiana algorytmu na kupowanie gry wartość MACD jest większa od 0, a sprzedawanie gdy mniejsza od 0,
zwiększyło zyski z obydwu walut.\\
Z analizy wynika, że wskaźnik MACD jest przydatny do inwestycji długoterminowych.\\
\end{document}